\section{Objetivos}
\label{sec:intro-goals}

O principal objetivo deste curso é introduzir os conceitos fundamentais
da lógica matemática: as notações lógicas (sintaxe) e como atribuir-lhes
significado (semântica). Tentaremos motivar o estudo de lógica
exemplificando alguns usos para a lógica matemática na ciência da
computação. Vamos então estudar sistemas formais para a construção de
argumentos lógicos (teoria de provas), estudando em particular o sistema
de dedução natural para a lógica proposicional e lógica de
predicados. Naturalmente, estaremos preocupados com a correção e a
integridade desses sistemas dedutivos.

Esperamos que ao final do curso todos os alunos tenham adquirido
conhecimentos básicos sobre Lógica Proposicional e Lógica de Predicados,
e de como a lógica pode ser utilizada na formalização de problemas e
especificação de propriedades.
% Também esperamos que eles saibam como fazer a prova de alguns
% importantes meta-teoremas sobre os sistemas de dedução.


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../ilm-book"
%%% End:
